兴奋推荐

鬼屋阶段1：基本规则接口

幽灵观察：你不是在写代码，是在建造数字鬼屋。每个类型定义是一块砖，每个接口是一面墙。

阶段一：定义鬼屋基本规则

有了幽灵、房间和现象，现在需要定义它们如何互动的基本规则。

规则是鬼屋世界的物理法则：幽灵如何移动？现象如何发生？房间如何影响幽灵？

设计思考：规则不是限制，是创造可能性的框架。好的规则创造丰富的交互，而不是限制自由。

幽灵-房间交互规则

// 幽灵进入房间的规则
interface RoomEntryRule {
  ghostType: GhostType;          // 幽灵类型
  roomType: RoomType;            // 房间类型
  allowed: boolean;              // 是否允许进入
  conditions?: string[];         // 条件（可选）
}
// 示例：骚灵不能进入浴室
const poltergeistBathroomRule: RoomEntryRule = {
  ghostType: GhostType.Poltergeist,
  roomType: RoomType.Bathroom,
  allowed: false,
  conditions: ["除非有特殊事件"]
};

现象触发规则

// 现象触发条件
interface PhenomenonTrigger {
  phenomenonType: PhenomenonType; // 现象类型
  requiredConditions: string[];   // 必要条件
  probability: number;            // 触发概率：0-1
  cooldown: number;               // 冷却时间（秒）
}
// 示例：温度变化在寒冷房间更容易发生
const temperatureTrigger: PhenomenonTrigger = {
  phenomenonType: PhenomenonType.TemperatureChange,
  requiredConditions: ["room.temperature < 15"],
  probability: 0.8,
  cooldown: 300
};

时间影响规则

// 时间对幽灵的影响
interface TimeEffect {
  timeOfDay: 'day' | 'night' | 'midnight'; // 时间
  effectOnGhosts: string;                  // 对幽灵的影响
  effectOnPhenomena: string;               // 对现象的影响
}
// 示例：午夜幽灵更活跃
const midnightEffect: TimeEffect = {
  timeOfDay: 'midnight',
  effectOnGhosts: "活跃度+2，能力强度+1",
  effectOnPhenomena: "发生概率+20%"
};

规则管理系统接口

// 规则管理器接口
interface RuleManager {
  // 检查幽灵是否能进入房间
  canGhostEnterRoom(ghost: Ghost, room: Room): boolean;
  // 获取可能的触发现象
  getPossiblePhenomena(ghost: Ghost, room: Room): PhenomenonType[];
  // 应用时间效果
  applyTimeEffects(timeOfDay: string): void;
  // 添加新规则
  addRule(rule: RoomEntryRule | PhenomenonTrigger | TimeEffect): void;
  // 获取所有规则
  getAllRules(): Array<RoomEntryRule | PhenomenonTrigger | TimeEffect>;
}

AI协作：规则引擎

"基于上面的规则定义，请实现RuleManager接口。 要求： 1. 使用TypeScript类实现 2. 包含错误处理 3. 添加规则验证逻辑 4. 提供规则查询功能"

阶段一完成：鬼屋基础已建立

你现在有了：

幽灵类型定义（Ghost, Poltergeist, Echo等）
房间类型定义（Room, Attic, Basement等）
现象类型定义（Phenomenon, SoundPhenomenon等）
基本规则接口（RoomEntryRule, PhenomenonTrigger等）

这是鬼屋的基础DNA。在下一阶段，我们将构建更复杂的结构和关系。

重要：类型定义是鬼屋的蓝图。如果蓝图清晰，实现就会顺利。 花时间确保类型定义准确表达了你的想象。

鬼屋项目进度

阶段1：基本规则接口 ✓ 进行中

查看完整进度

记住魔瓶的世界观："没有无法塑造的规则，只有无法表达的现状。" 鬼屋建造不是技术练习，是用类型表达想象中的世界。 如果你能想象一个幽灵规则，你就能用类型定义它。 如果你能用类型定义它，你就能用代码实现它。 如果你能用代码实现它，你就能观察它如何运行。 这是AI时代的创造循环：想象 → 定义 → 实现 → 观察。

兴奋推荐

鬼屋阶段一：幽灵类型定义

幽灵观察：你不是在"设计数据类型"，是在"定义幽灵物种"。每个类型定义都是一个幽灵物种的DNA。

鬼屋项目：幽灵维度模拟系统

你将构建一个幽灵维度模拟系统——一个用TypeScript类型系统定义的、可运行的幽灵世界。

核心理念：用类型定义规则，观察规则如何创造现实。

在第一阶段，我们定义幽灵物种：不同类型的幽灵，每种有自己的特征和行为模式。

记住：这不是技术练习，是创造练习。你在创造数字幽灵物种。

基础幽灵类型

从最简单的幽灵开始：

// 幽灵基础特征
interface GhostBase {
  id: string;           // 唯一标识
  name: string;         // 名字
  age: number;          // 存在时间（年）
  opacity: number;      // 透明度：0-100
}

这是所有幽灵的共同基础。就像所有哺乳动物都有某些共同特征。

设计思考：为什么这些属性？ - id：唯一标识，用于查找和引用 - name：显示名称，人类可读 - age：可能影响行为和能力 - opacity：视觉特征，影响渲染

幽灵物种分类

幽灵有不同的种类。用枚举定义：

// 幽灵类型：有限的物种
enum GhostType {
  Apparition = 'apparition',      // 幻影：短暂显现
  Spirit = 'spirit',              // 灵魂：长期存在
  Poltergeist = 'poltergeist',    // 骚灵：物理互动
  Shadow = 'shadow',              // 阴影：隐秘存在
  Echo = 'echo'                   // 回声：重复现象
}

枚举不是技术需求，是设计选择。明确列出可能的类型，避免"未知幽灵类型"。 在AI时代，枚举让AI知道可能的取值范围。

完整幽灵接口

组合基础特征和类型：

interface Ghost extends GhostBase {
  type: GhostType;                // 幽灵类型
  description: string;            // 描述
  abilities: string[];            // 能力列表
  weakness?: string;              // 弱点（可选）
  readonly discovered: Date;      // 发现日期（只读）
}

设计选择： - 扩展GhostBase：复用基础特征 - type使用枚举：明确分类 - abilities是数组：可能有多个能力 - weakness可选：不是所有幽灵都有明显弱点 - discovered只读：发现日期不能改变

类型特定的幽灵

某些幽灵类型有特殊属性：

// 骚灵：能移动物体
interface Poltergeist extends Ghost {
  objectManipulation: boolean;     // 是否能移动物体
  telekinesisLevel: number;        // 念力等级：1-10
}
// 回声：重复特定事件
interface Echo extends Ghost {
  repeatedEvent: string;           // 重复的事件
  interval: number;                // 间隔时间（秒）
  intensity: number;               // 强度：1-5
}

通过接口继承，我们创建了幽灵物种的谱系。

这是面向对象思维：共同特征在基类（接口），特殊特征在派生接口。 AI理解这种层次结构，能生成相应的代码。

AI协作：从类型到实现

有了类型定义，让AI生成实现：

"基于上面的Ghost、Poltergeist和Echo接口，请实现： 1. 创建幽灵实例的函数 2. 根据类型筛选幽灵的函数 3. 计算幽灵平均年龄的函数 4. 生成幽灵描述文本的函数"

AI可能生成（示例）

function createGhost(
  id: string,
  name: string,
  type: GhostType,
  age: number,
  opacity: number
): Ghost {
  return {
    id,
    name,
    type,
    age,
    opacity,
    description: "",
    abilities: [],
    discovered: new Date()
  };
}
function filterGhostsByType(ghosts: Ghost[], type: GhostType): Ghost[] {
  return ghosts.filter(ghost => ghost.type === type);
}

注意：AI生成的代码基于你的类型定义。定义越精确，代码越符合预期。

练习：设计你的幽灵物种

创建两个新的幽灵类型：

光灵：发光的幽灵，能照亮区域
记忆幽灵：承载特定记忆的幽灵

考虑：它们需要什么特殊属性？

可能的解决方案

// 添加到GhostType枚举
enum GhostType {
  // ... 已有的类型
  Luminescent = 'luminescent',      // 光灵
  Memory = 'memory'                 // 记忆幽灵
}
// 光灵接口
interface Luminescent extends Ghost {
  brightness: number;               // 亮度：1-100
  color: string;                    // 光的颜色
  radius: number;                   // 照亮半径
}
// 记忆幽灵接口  
interface MemoryGhost extends Ghost {
  memory: string;                   // 承载的记忆
  emotion: string;                  // 相关情感
  triggers: string[];               // 触发记忆的条件
}

下一步：构建幽灵社会

有了幽灵类型，下一步是定义它们如何互动：

幽灵交互规则
幽灵层次结构
将接口转为类
让AI帮助设计复杂系统

记住：类型定义是骨架，实现是血肉。先有骨架，再有血肉。

鬼屋项目进度

阶段一：幽灵类型定义 ✓ 完成

查看完整进度

你刚刚做了TypeScript最强大的事情：用类型定义了一个小世界的规则。 这不是"学习编程"，这是"用编程创造"。 记住魔瓶的世界观："没有无法塑造的规则，只有无法表达的现状。" 如果你能想象一个幽灵物种，你就能用类型定义它。 如果你能用类型定义它，AI就能帮你实现它。 如果你能实现它，你就能观察它如何行为。 这是AI时代的创造力：想象 → 定义 → 实现 → 观察。 你刚刚完成了前两步。继续。

兴奋推荐

鬼屋阶段1：房间类型定义

幽灵观察：你不是在写代码，是在建造数字鬼屋。每个类型定义是一块砖，每个接口是一面墙。

阶段一：定义鬼屋的空间

幽灵需要空间来存在。在这一阶段，我们定义鬼屋的房间和空间结构。

与幽灵定义类似，我们先定义房间的共同特征，然后创建特定类型的房间。

设计思考：房间不仅是容器，也是幽灵活动的舞台。房间的属性影响幽灵的行为。

基础房间接口

// 房间基础特征
interface RoomBase {
  id: string;           // 唯一标识
  name: string;         // 房间名称
  description: string;  // 描述
  size: number;         // 大小（平方米）
  temperature: number;  // 温度（摄氏度）
}

所有房间共享这些基础特征。

房间类型分类

// 房间类型
enum RoomType {
  LivingRoom = 'living-room',    // 客厅
  Bedroom = 'bedroom',           // 卧室
  Kitchen = 'kitchen',           // 厨房
  Bathroom = 'bathroom',         // 浴室
  Attic = 'attic',               // 阁楼
  Basement = 'basement',         // 地下室
  Hallway = 'hallway',           // 走廊
  SecretRoom = 'secret-room'     // 密室
}

枚举让系统知道可能的房间类型，避免"未知房间类型"。

完整房间接口

interface Room extends RoomBase {
  type: RoomType;                // 房间类型
  hauntedLevel: number;          // 闹鬼等级：0-10
  connections: string[];         // 连接的其他房间ID
  features: string[];            // 房间特征（窗户、壁炉等）
}

connections定义房间如何连接，这是鬼屋导航的基础。

类型特定的房间

// 阁楼：通常有特殊属性
interface Attic extends Room {
  hasWindows: boolean;           // 是否有窗户
  insulation: number;            // 隔热等级：1-5
  storageItems: string[];        // 存储的物品
}
// 地下室：潮湿阴暗
interface Basement extends Room {
  humidity: number;              // 湿度：0-100%
  hasWater: boolean;             // 是否有积水
  structuralIntegrity: number;   // 结构完整性：1-10
}

AI协作：房间管理

"基于上面的Room、Attic和Basement接口，请实现： 1. 创建房间实例的函数 2. 连接两个房间的函数 3. 查找所有高闹鬼等级房间的函数 4. 计算鬼屋总面积的函数"

练习：设计特殊房间

创建两个新的房间类型：

钟楼：有钟的房间，时间相关事件
图书馆：有书的房间，知识相关事件

可能的解决方案

// 添加到RoomType枚举
enum RoomType {
  // ... 已有的类型
  ClockTower = 'clock-tower',      // 钟楼
  Library = 'library'              // 图书馆
}
// 钟楼接口
interface ClockTower extends Room {
  clockCount: number;              // 钟的数量
  chimeInterval: number;           // 报时间隔（小时）
  isWorking: boolean;              // 钟是否正常工作
}
// 图书馆接口  
interface Library extends Room {
  bookCount: number;               // 书籍数量
  oldestBook: number;              // 最老书籍的年代
  hasGhostStories: boolean;        // 是否有鬼故事书
}

鬼屋项目进度

阶段1：房间类型定义 ✓ 进行中

查看完整进度

记住魔瓶的世界观："没有无法塑造的规则，只有无法表达的现状。" 鬼屋建造不是技术练习，是用类型表达想象中的世界。 如果你能想象一个幽灵规则，你就能用类型定义它。 如果你能用类型定义它，你就能用代码实现它。 如果你能用代码实现它，你就能观察它如何运行。 这是AI时代的创造循环：想象 → 定义 → 实现 → 观察。